[
    {
        "tweet":"@benoithamon Vous ne soyez pas capable de d\u00e9passer cet appareil d\u00e9suet qu'est le PS pour construire autre chose avec @JLMelenchon",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @LeLapinTaquin: Sur BFMTV le porte-parole de @JLMelenchon dit que Macron et Le Pen ont le m\u00eame programme \"lib\u00e9ral\". Je. Bon... voil\u00e0 quo\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @benoitheylens: @JLMelenchon @jlm_2017 Je suppose que @France2tv ne pr\u00e9sentera pas d'excuses pour diffamation d'accuser jlm d'\u00eatre\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @InsoumisJeunes: Ce soir lancement du #JeVoteMelenchonPour !\nA vous de nous dire pourquoi vous votez @JLMelenchon et la France Insoumise\u2026",
        "sentiment":"negative"
    },
    {
        "tweet":"RT @PandaNastyx: \u00c0 la #Presidentielle2017 ce sera @JLMelenchon ou rien. Et je suis loin d'\u00eatre le seul. #insoumis",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @formontnicolas: pourquoi pourquoi , pourquoi mis \u00e0 par l'europe! @JLMelenchon ne vous etes pas reli\u00e9s \u00e0 @benoithamon",
        "sentiment":"negative"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Et on aurait voulu que @JLMelenchon et #AvenirEnCommun soient compromis avec ces gens? Participer \u00e0 1 Congr\u00e8s du\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"#EELV #EcologieFi Ton vote est un vote de conviction chez #FI pas d'arrangement avec l'avenir de notre plan\u00e8te https://t.co/8ZXBCF43pa",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @InsoumisJeunes: Ce soir lancement du #JeVoteMelenchonPour !\nA vous de nous dire pourquoi vous votez @JLMelenchon et la France Insoumise\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @Simonnet2: Cri\u00e9e dans le m\u00e9tro ce soir des jeunes avec #Fillon pour le droit \u00e0 la corruption ? Non ! Des jeunes insoumis avec\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @SentinelleCS4: Faute de parler de son progr (surtout pas!) @bfmtv fait un sujet sur la communication YouTube de @JLMelenchon. La FI a d\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @TheLiveXmasTree: @benoithamon @JLMelenchon Le monde change. Pour suivre cette \u00e9volution efficacement on d\u00e9pend de votre sens de respons\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@Chani_Bayle @CitoyenAtterre @leonleherisson j'ai tout de m\u00eame une derni\u00e8re question, pourquoi pr\u00e9f\u00e9rer @JLMelenchon \u00e0 @UPR_Asselineau ?",
        "sentiment":"negative"
    },
    {
        "tweet":"RT @PandaNastyx: \u00c0 la #Presidentielle2017 ce sera @JLMelenchon ou rien. Et je suis loin d'\u00eatre le seul. #insoumis",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @VDNenlutte: Hep @benoithamon et @JLMelenchon,  vous relayeriez notre p\u00e9tition pour sauver nos emplois et la qualit\u00e9 de l'info? https://\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @TwIttNTIN: #ONPC Le seul qui a un programme structur\u00e9 et un projet clair pour la France &amp; l'UE, c M\u00e9lenchon. J. Ziegler le dit\nhttps://\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @TheLiveXmasTree: @benoithamon @JLMelenchon Soyez assez grands pour d\u00e9passer les querelles politiciennes. Il en va de votre devoir imp\u00e9r\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @letellier_ftv: Rdv dimanche 12h10 pour \"Dimanche En Politique\" @France3tv Invit\u00e9: Jean-Luc M\u00e9lenchon @JLMelenchon @jlm_2017 candidat \"L\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Oyez, oyez! C'est aujourd'hui sur @France3tv 12h10! https://t.co/F9PPWyCNGi",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @InsoumisJeunes: Ce soir lancement du #JeVoteMelenchonPour !\nA vous de nous dire pourquoi vous votez @JLMelenchon et la France Insoumise\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @SentinelleCS4: ALLEZ LES DJEUN'S!\nVotez @JLMelenchon pour \u00e9tudier sereinement et vous \u00e9panouir sans devoir faire les larbins pour\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @InsoumiConflans: A 12h10, @JLMelenchon sera l'invit\u00e9 de \"Dimanche en politique\" sur France 3 ! #JLM2017 #AvenirEnCommun https://t.co/fk\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@Chani_Bayle @CitoyenAtterre @leonleherisson exacte, mais du coup moi ce que je vois c'est que @JLMelenchon ne veut pas sortir du tout :/",
        "sentiment":"negative"
    },
    {
        "tweet":"RT @yeelenravier: J'ai invent\u00e9 une jolie phrase ce soir. Je veux un avenir d\u00e9sirable en commun. Cc @JLMelenchon  @benoithamon",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Oyez, oyez! C'est aujourd'hui sur @France3tv 12h10! https://t.co/F9PPWyCNGi",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @FIChevilly: A 12h10, @JLMelenchon sera l'invit\u00e9 de \"Dimanche en politique\" sur France 3 ! https://t.co/2UBppmQbOS",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @InsoumisJeunes: Ce soir lancement du #JeVoteMelenchonPour !\nA vous de nous dire pourquoi vous votez @JLMelenchon et la France Insoumise\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @RemDumDum: c'est terrifiant !! https://t.co/jy5cVrB6DN",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @PandaNastyx: \u00c0 la #Presidentielle2017 ce sera @JLMelenchon ou rien. Et je suis loin d'\u00eatre le seul. #insoumis",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"Et un candidat commun d\u00e9sirable, c'est possible ?! https://t.co/F5SWDvEXaa",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Et on aurait voulu que @JLMelenchon et #AvenirEnCommun soient compromis avec ces gens? Participer \u00e0 1 Congr\u00e8s du\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @aurelgamer: Bon OK On se R\u00e9veille! On vote @JLMelenchon pour la R\u00e9volution Citoyenne ! #AvenirEnCommun #EcologieFI #EuropeFI\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @aurelgamer: Bon OK On se R\u00e9veille! On vote @JLMelenchon pour la R\u00e9volution Citoyenne ! #AvenirEnCommun #EcologieFI #EuropeFI\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @letellier_ftv: Rdv dimanche 12h10 pour \"Dimanche En Politique\" @France3tv Invit\u00e9: Jean-Luc M\u00e9lenchon @JLMelenchon @jlm_2017 candidat \"L\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":".@JLMelenchon #CapOuPasCap de rencontrer Romy et ONE ? https://t.co/80U298OThd",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@Simonnet2 @Anaphi06 @JLMelenchon @jlm_2017 excellent",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@Chani_Bayle @CitoyenAtterre @leonleherisson mais @JLMelenchon se servira de l'art50 seulement en \u00e9chec de n\u00e9gociation, \u00e7a veut rien dire !!",
        "sentiment":"negative"
    },
    {
        "tweet":"RT @taek_xav: #EELV #EcologieFi Ton vote est un vote de conviction chez #FI pas d'arrangement avec l'avenir de notre plan\u00e8te https://t.co/8\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @yeelenravier: J'ai invent\u00e9 une jolie phrase ce soir. Je veux un avenir d\u00e9sirable en commun. Cc @JLMelenchon  @benoithamon",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@_CtrlAltsUPR_ #entention j'aime beaucoup JLM mais je pr\u00e9f\u00e8re son programme @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMelenchon @UPR_Asselineau",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @Simonnet2: Cri\u00e9e dans le m\u00e9tro ce soir des jeunes avec #Fillon pour le droit \u00e0 la corruption ? Non ! Des jeunes insoumis avec\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"@JLMelenchon jug\u00e9 le + honn\u00eate des candidats dans @leJDD de ce jour https://t.co/VawfAHw3x6",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @EmekaGift: @JLMelenchon,Rebirth of a nation: #Biafra unveils organogram on Fundamental Principles and Policy, Read https://t.co/qXk7x3A\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @aurelgamer: Bon OK On se R\u00e9veille! On vote @JLMelenchon pour la R\u00e9volution Citoyenne ! #AvenirEnCommun #EcologieFI #EuropeFI\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: @JLMelenchon jug\u00e9 le + honn\u00eate des candidats dans @leJDD de ce jour https://t.co/VawfAHw3x6",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @TheAdmiralJO: Bravo \u00e0 @JLMelenchon ! RT en masse !\n#JLM2017 #JLMAuGrandCoeur https://t.co/xcXg0gsaCw",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Oyez, oyez! C'est aujourd'hui sur @France3tv 12h10! https://t.co/F9PPWyCNGi",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @InsoumiConflans: A 12h10, @JLMelenchon sera l'invit\u00e9 de \"Dimanche en politique\" sur France 3 ! #JLM2017 #AvenirEnCommun https://t.co/fk\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@_CtrlAltsUPR_ le prog de #FI r\u00e9pond \u00e0 mes attentes sociales, humanistes, il m'\u00e9l\u00e8ve @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMelenchon",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @Chani_Bayle: @_CtrlAltsUPR_ le prog de #FI r\u00e9pond \u00e0 mes attentes sociales, humanistes, il m'\u00e9l\u00e8ve @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMe\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: @JLMelenchon jug\u00e9 le + honn\u00eate des candidats dans @leJDD de ce jour https://t.co/VawfAHw3x6",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @Simonnet2: Cri\u00e9e dans le m\u00e9tro ce soir des jeunes avec #Fillon pour le droit \u00e0 la corruption ? Non ! Des jeunes insoumis avec\u2026 ",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @Chani_Bayle: @_CtrlAltsUPR_ le prog de #FI r\u00e9pond \u00e0 mes attentes sociales, humanistes, il m'\u00e9l\u00e8ve @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMe\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @InsoumisJeunes: Ce soir lancement du #JeVoteMelenchonPour !\nA vous de nous dire pourquoi vous votez @JLMelenchon et la France Insoumise\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Et on aurait voulu que @JLMelenchon et #AvenirEnCommun soient compromis avec ces gens? Participer \u00e0 1 Congr\u00e8s du\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @TwIttNTIN: #ONPC Le seul qui a un programme structur\u00e9 et un projet clair pour la France &amp; l'UE, c M\u00e9lenchon. J. Ziegler le dit\nhttps://\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @taek_xav: #EELV #EcologieFi Ton vote est un vote de conviction chez #FI pas d'arrangement avec l'avenir de notre plan\u00e8te https://t.co/8\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"@Chani_Bayle @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMelenchon bien entendu, et moi aussi je dois dire, mais pourquoi voter pour quelqu'un qui",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: @JLMelenchon jug\u00e9 le + honn\u00eate des candidats dans @leJDD de ce jour https://t.co/VawfAHw3x6",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @letellier_ftv: Rdv dimanche 12h10 pour \"Dimanche En Politique\" @France3tv Invit\u00e9: Jean-Luc M\u00e9lenchon @JLMelenchon @jlm_2017 candidat \"L\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @Simonnet2: Cri\u00e9e dans le m\u00e9tro ce soir des jeunes avec #Fillon pour le droit \u00e0 la corruption ? Non ! Des jeunes insoumis avec\u2026 ",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Oyez, oyez! C'est aujourd'hui sur @France3tv 12h10! https://t.co/F9PPWyCNGi",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@Chani_Bayle @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMelenchon ne propose pas de mettre en place son programme (car sans sorti:pas de sociales !)",
        "sentiment":"negative"
    },
    {
        "tweet":"RT @SentinelleCS4: ALLEZ LES DJEUN'S!\nVotez @JLMelenchon pour \u00e9tudier sereinement et vous \u00e9panouir sans devoir faire les larbins pour\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @Chani_Bayle: @_CtrlAltsUPR_ le prog de #FI r\u00e9pond \u00e0 mes attentes sociales, humanistes, il m'\u00e9l\u00e8ve @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMe\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"@JeMeMarreBien @FerdinandDemara @helviala @JLMelenchon Tu parles du fait que Macron selon certaines sources voudrai\u2026 https://t.co/MJDVw9cMsh",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @Taxi_bio: #vtc danger public, trouble \u00e0 l'ordre public. @prefpolice @JLMelenchon. #uber maltraite la france,et\u2026 ",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: Oyez, oyez! C'est aujourd'hui sur @France3tv 12h10! https://t.co/F9PPWyCNGi",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"Dis @JLMelenchon, tu r\u00e9ponds quoi \u00e0 \u00e7a ? \ud83e\udd14\ncc @jlm_2017 https://t.co/AYHIB2r8mv",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @manonlebretton: Les lecteurs de @lemondefr l'ont compris : le candidat de l'#Ecologie \u00e0 la #Presidentielle2017 c'est bien\u2026 ",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @fdg_helenefr: @JLMelenchon jug\u00e9 le + honn\u00eate des candidats dans @leJDD de ce jour https://t.co/VawfAHw3x6",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @PandaNastyx: \u00c0 la #Presidentielle2017 ce sera @JLMelenchon ou rien. Et je suis loin d'\u00eatre le seul. #insoumis",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @JJBG31: @cinq3 @benoithamon @JLMelenchon je veux croire \u00e0 des convergences face \u00e0 une droite dure, extr\u00eame, qui ne porte aucun espoir p\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"RT @AQuatennens: En ajoutant un candidat, @benoithamon, alors que @JLMelenchon est en campagne depuis plus d'un an, le @partisocialiste div\u2026",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"RT @fleurfloriane: #FranceInsoumise 2+en+ dangereuse pour la 5\u00e8me r\u00e9p moribonde &amp; lettre putassi\u00e8re de+ https://t.co/eAy8UwKp7c le PS aux a\u2026",
        "sentiment":"neutre"
    },
    {
        "tweet":"@benoitheylens @TheAdmiralJO @Adikbay1 @JLMelenchon  irresponsabilit\u00e9 cet accueil \u00e0 outrance sans bille pour assurer \u00e9ducation travail etc",
        "sentiment":"negative"
    },
    {
        "tweet":"RT @LabFreeman: Eh les soutiens d' #Hamon2017 allez \u00e9couter @JLMelenchon #ONPC",
        "sentiment":"positive"
    },
    {
        "tweet":"@_CtrlAltsUPR_ dans ou hors des trait\u00e9s notre prog sera mis en place, c'est comme \u00e7a @CitoyenAtterre @leonleherisson @JLMelenchon",
        "sentiment":"positive"
    }
]